{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053908",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "호박부꾸미"
    },
    "text": "かぼちゃブクミ (호박부꾸미)\\n\nカボチャはペルーのアンデス山脈が原産地で、韓国には壬辰倭乱以後に伝えられた食品です。最初は寺の僧侶たちが主に食べていたため、僧都と呼ばれることもありました。しかし、次第に朝鮮時代の庶民の中で広く定着し、救荒食品としても利用されるようになりました。カボチャにはカロチン、ビタミンB1、Cが豊富に含まれており、夜盲症や皮膚保護、粘膜の抵抗力の強化に効果的です。特にカボチャに含まれる糖分は消化吸収が良いため、回復期の患者にも適しています。カボチャの中には抗酸化作用を持つカロチノイドが含まれており、トリプシンインヒビターはがん物質の生成を抑制する働きがあります。 チヂミとは、餅の一種であり、穀物粉をこねて形を作り、油で焼く料理です。カボチャを米粉とカボチャ粉と混ぜ合わせた生地で、丸く形成し、一方を焼いたら裏返してもう一方を焼き、最後に餡を入れて半月の形に折り焼きます。初めて「フプーム」という名称が登場したのは、1943年の「朝鮮無双新式料理製法」で、「ブクケミ」という名前で文献に記録されました。その後、1958年の「韓国料理の作り方」では、「フプク」という名前で記述されています。 米を2時間ほどふやかし、水気を切って粉状にします。小豆を洗ってじっくり煮て、細かいふるいでほぐし、砂糖1/3カップを加えて餡を作ります。米粉とカボチャ粉大さじ1にお湯1杯半を加えて柔らかく煮込みます。益生地を直径7㎝程度、厚さ5㎜にし、フライパンに食用油を敷いてあんこを栗粒の大きさに固め、真ん中に置いた後、半分に折って焼きます。最後に熱いうちにかぼちゃに砂糖をかけて完成です。",
    "QA": [
        {
            "question": "カボチャはどこで原産地ですか？",
            "answer": "カボチャはペルーのアンデス山脈が原産地です。"
        },
        {
            "question": "カボチャはいつ韓国に伝わりましたか？",
            "answer": "カボチャは壬辰倭乱以後に韓国に伝わりました。"
        },
        {
            "question": "カボチャにはどんな栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "カボチャにはカロチン、ビタミンB1、Cが豊富に含まれています。"
        },
        {
            "question": "カボチャの糖分はどういう特徴がありますか？",
            "answer": "カボチャの糖分は消化吸収が良く、回復期の患者にも適しています。"
        },
        {
            "question": "カボチャに含まれる糖分はどのような効果がありますか？",
            "answer": "カボチャに含まれる糖分は消化吸収が良く、夜盲症や皮膚保護、粘膜の抵抗力の強化に効果的です。"
        },
        {
            "question": "カボチャの中に含まれるカロチノイドにはどのような効果がありますか？",
            "answer": "カボチャの中に含まれるカロチノイドは抗酸化作用を持ち、がん物質の生成を抑制する働きがあります。"
        },
        {
            "question": "チヂミとはどのような料理ですか？",
            "answer": "チヂミは餅の一種で、穀物粉をこねて形を作り、油で焼く料理です。"
        },
        {
            "question": "フプームという料理の起源はいつでしょうか？",
            "answer": "フプームという料理の起源は1943年の「朝鮮無双新式料理製法」で、それ以前にもブクケミという名前で文献に記録されています。"
        },
        {
            "question": "フプームという料理の別の名前はありますか？",
            "answer": "フプームという料理は1958年の「韓国料理の作り方」ではフプクという名前で記述されています。"
        },
        {
            "question": "フプームの作り方はどのような手順ですか？",
            "answer": "フプームの作り方は、まず米を2時間ほどふやかし、粉状にします。次に小豆を煮て餡を作ります。そして米粉とカボチャ粉を柔らかく煮込み、餡をフライパンに乗せて焼きます。最後に砂糖をかけて完成です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 513,
        "QA": 472
    }
}